點解而家啲人咁怕俾人知道自己盡力去做一件事

考試明明溫到死 又話自己hea溫
打波其實好想贏 又話自己係咁咦郁吓
打機好用心打 又要扮troll game

相比起盡力做但做得唔完美既人
我覺得做乜都唔認真既人先值得俾人睇唔起

大家點睇

驚畀人知認真/盡咗力都做唔好姐

比人知你好努力做一件事又會做得好就容易比人搵笨

一定要成功架咩? 唔做錯下次點進步?

因為比人知你唔盡力做又做到會威啲
同埋講明左咗唔係盡力做，做唔到會顯得冇咗柒，又可以說明自己唔係能力不足，只係自己冇盡力

因為香港社會要走捷徑，唔準備打天才波先覺得係叻仔

點解會俾人搵笨?

啫係自卑

唔知幾時開始希望做好件事會比人認為係弱智仔

華人社會一出頭會被棒打，認輸先冇咁快死

係咩
我覺得係啲人鍾意衝出嚟認弱智然後搏人讚咋喎

你話hea做->做到->你贏
做唔到->有能力只係未盡力->又贏

而家個社會真係好畸形

你好努力做一樣野 最後衰左

人地笑你廢咋

香港就係咁

見到”又贏” 就好想笑

咁得閒笑人 但又唔做好自己

好憎人扮hea